林鄭大絕 市價脫鈎上車盤 公屋仔優先

行政長官林鄭月娥10月將會發表首份施政報告，有報道指將會推出以置業為主導的房屋政策，推出港人首次置業上車盤，售價與市價脫鈎。

Now新聞台報道稱，公屋居民亦可認購該批首置上車，但上車盤的轉售限制較資助房屋多。

計劃購買後一段時間 只可以售回給政府

以往的資助房屋售價會與市價掛鈎，例如是市價的7折。據悉，今次港人首置上車盤不會再與市價掛鈎，而會考慮市民的負擔能力，但出售單位的限制較嚴格。報道稱政府正研究購買該批首置盤的8至10年內，若要轉售單位只可以賣給政府。

公屋租戶買樓買交回單位 冀加快流轉

據了解，政府初步傾向公屋租戶可優先認購，但要交回公屋，希望可以加快公屋單位流轉。

報道引述理工大學建築及房地產學系教授許智文表示，一個月入萬元的家庭，以入息一半供樓，約十幾二十年就能供完一個100多至200萬元的單位，建議訂價可以考慮這個水平。

等睇月入起碼30k連登仔漏夜排隊

逐批分化

又係俾哂腥港人

發覺年輕公屋仔好多奶共

有撚用
得10-30% 機會搞得成
搞到又要傾番幾年先實行
實行又可能搞到不倫不類
搞得似樣又要等佢起好唔知幾多年
到時d八十後都40,50 歲
90後都30,40 歲
10 後會受惠囉

唔洗挨貴租輕輕鬆鬆 政治又唔關我事 仲要埋怨政府d咩

推得成都係好事黎

10年後按市價賣出，咁第二個買嘅又係咪要等10年先賣得？

同埋10年後賣洗唔洗補地價？

同租置係咪分別唔大 個分別在於租置業權好亂
如果有公屋點解要俾錢買一個公屋番黎

寧願起多d私樓囉

做到先算啦

依嫁d私樓用黎刷呎價

當奴搞搞下咪又俾人收皮

單位自己，再唔駛資產審查，50萬賣俾你真係唔要？

利申: 有私樓，沒資格

777有機搞得成
佢個大方向都係俾錢收買人心
當然，實際上呢單野係廢嘅
過到公屋資產審查又買得起樓，只有暗地裡收埋舊錢先做到

如果第日賣唔出去既，兩老又唔係太老第日仔女未必繼承到，真係租住先好過

以政府的角度黎睇，住公屋的人點解會有錢買樓

當天地產狗勢力大
今天中央要統戰香港人，地產狗唔驚坐監？

李生都撤資 本地班撚屌 連投地都輸埋驚閪

68狗上任果陣都推過港人港地架
結果呢？

要睇佢「公屋居民」定義係咩
同入息審查係點定
依家綠表資格其實好多都一早爆收入
只係條友一夠18歲就申請

不過我比較期待777會唔會同當年老董一樣 唔覺意隊爆左個市

港人港地唔限價錢
價錢係發展商定

冇升值, 冇租賃回報既樓都未必賣到兩球。不過供應量有限, 一定係大把人衝。
如果政府肯原價買回都可以當個息口係租金。如果政府係折左先收,分分鐘貴個息過交租。

而且,加息周期開始。依D上車盤未必好得過住公屋。

推依樣野
最大阻力是揾40k以上班友及業主

爛賭鬼同你講戒賭你會信？我就認為肯定唔會平

50萬 夠我租20年 咁樣唔抵
避資產好易

我識的富戶不是我

又咪益晒綠表果班

當年老董賣公屋，好多因為太平驚陷阱唔敢買

推得希望Ｄ公屋巴打唔好放棄，亦不需多謝777，根本基層房屋不應炒賣

居屋一早要同市價脫勾，應該係賣個時就跟市價補差額

大量推私樓實死

居屋7折定價根本解決唔到問題

老老實實 用市價定價居屋推出黎又咪比人狗衝晒
根本問題唔係居屋貴 係量唔夠

所以咪想瘋狂係郊野公園起樓，不過一半地會益返中資自己友

篇文話教授建議 100-200萬水平
係既話我相信真係得退休人士先會買
正常人會考慮儲多少少錢 買3-400萬樓 做長按揭三年後博升換樓脫貧
你淨係賣得番俾政府
後生仔唸長遠唔會考慮

唔一定，如果佢推層樓賣100多萬
好多人係唔會諗投資，只會諗有個永久既屋企就好足夠。租起樓個班會買，搬屋加租都加到怕

咪係 發展商不停推高樓價 變相居屋繼續升高

其實呢個社會唔係個個都想用炒價幫人接層樓嘅
安居樂業呢個詞可能好多人都慢慢唔記得左

唔好係咁屌啦
欣賞d ff政策都好既
希望真係做啦

個盤要靚位先有吸引力
唔係d富戶點會肯放返間公屋出黎

你太睇少香港人對自住樓需求，後生仔連百多呎單位都狗衝，百多萬俾間2房有廚房浴室俾佢唔衝？

仲有自住樓好少人賣？

量最重要，依樣不樂觀

留返d公屋俾大陸人

自己炒樓就覺得大家都炒

總有人只係想買自住樓, 就算政府限死唔比轉賣比第三者, 但可在離世後比近親繼承既規則
一樣大把人排隊買

最多三五百個供應.

係，一屋換一屋。我不如住公屋

送就差唔多

要錢不了

仲少過青年宿舍

正解，我層供完的樓市價700萬，但沒用，根本打工仔不會炒賣，我寧願樓及物價跌一半，樓價跌一半我生活仲好過Ｄ

睇死林病出唔到大量單位

重溫政府解決住屋問題方法

為解決青年住屋問題，上屆政府於2011年提出青年宿舍計劃，拖延多年，首個於大埔墟的青年宿舍昨終舉行動土儀式。該青年宿舍將交由青協負責營運，可提供76間單人房及兩間雙人房。

屌直接d啦
點解以前d人可以買公屋
而家想買公屋都沒機會
一係就開放 可買 現住公屋

如有大量，到Ｄ中產業主屌狗777

最小八萬五先好出黎講

如果大家係咁唸既話
林奠依招一出 而數量又足夠 入息審查又夠闊
發展商個啲所謂細價上車盤應該會全面爆破

所以商人會嘈, 點會肯比林鄭推太多單位倒自己米

地產商投票時allin林鄭 要還

有公屋就唔嘈房屋問題
呢個智障團隊淨係想送走係公屋既香港人
騰d樓比支那人

人人睇死777，我希望佢今次真，本地地產狗已收皮，再沒藉囗

連登仔宣布投降

你太睇起地產狗，中央叫佢地選甚麼就甚麼，唔聽話去坐監，還條毛

如果百五萬新樓我真係狗衝 不過冇綠表

老老豆豆 最近幾個納米盤反應睇得出
只要賣300萬咁上下上下 市場已經有數以十萬計需求

大把人夠錢買但抽唔到

唔係要讓間公屋出嚟先有？定排緊公屋都計

從來都係跪
正常想買樓一定覺得呢度好住先會la
點都係人生最重要投資

如果淨係綠表先買得
唔止你 好多人依家已經申請唔切

1人 $11,250

轉下眼咁就廿年樓了

根本有9成按大把人有能力買

算啦 買完剩係可以賣番比政府有咩用。。。
繼續做樓奴

願者上釣

100 萬買到理得你777 做定689 做，狗衝

買返黎享受下交管理費同差餉。
其實佢個補地價要求更多既時候，反而將來升值賺越少，而政府又可以將營運屋村既費用100%比返班業主

講同做係兩回事

我夠話屌你老母啦,咁你老母係咪比我屌緊先?

當年，樓市爆破，政府根用原價buy back , 你知唔知救返幾多原本要燒炭的人

呢D仆街咪做成依家樓市咁囉?冇用?你老母系攞黎炒緊係冇用啦

返去你老母個西度啦柒頭

你下年先考DSE，會唔會今年已經可以join O Camp?

公屋乜鳩都包
冇乜誘因買樓
不如幫下我呢啲唔符合公屋居屋資格，但又買唔到私樓嘅人買樓仲好

屌你老母 公屋又優先
雙重福利？
有無撚諗過中產呀？
如果最後出黎又要乜柒資產審查我真係屌你老母
90後 月入30k up 一定係香港最慘既一群

起你老母西咩 做返二手有8成按揭
我即刻上車啦屌你老母

樓價跌3成

發展商又咪係貴賣

政府不嬲漠視呢d人
收入如果岩岩好過公屋上限-$30000既人又單身
基本上靠自己上根本冇乜可能

冇couple真係等收工

屌你老母 乜撚野
有咩唔岩？

所以要睇佢個入息資格點定
如果淨係綠表先買得又得幾百間
係唔炒樓前題下同綠置屋無差別

唔止有八成 400萬樓或以下有九成
你快d約睇樓

比你老母住咩 400萬樓
打個飛機都射到對面牆

600萬有八成 快d買

唔明有咩誘因有公屋唔住買佢

600萬而家有無400呎？點住人？

原來假膠

開咁多種資助房屋出嚟，供應又冇上升，就即係分薄左居屋同公屋數量。。
假設入息同資產要求一樣，究竟幫左邊個

廉價屋放盤，有樓優先

唔洗搞咁多 係咁推居屋就夠

根本就冇
仲要比管理費 差餉

屌那星 講到尾都係想留公屋比支那人

三年後仲有300萬樓

買左咁父母住邊？

老人院

睇篇文應該係青年或者公屋戶都有得買

乜撚野益腥香港人
個班腥香港人撚有錢買樓咩
拎緊綜援咋佢地

有冇巴打解釋一下同依家居屋白表綠表有咩分別

無得炒嘅買嚟做乜
交平租住過世唔好

唔想炒嘅交平租咪得買嚟做乜

target唔應該係公屋人士

你老母對波就假膠

我都想買

因為租置居係一個錯誤

管理極其困難
又無free 返間公屋出嚟幫排緊隊嘅人上樓
結果就又係俾人用嚟炒
果班蛋散就發過豬頭

如果依家話唔俾轉售
你真係會唔租走去買？

林鄭點會推冧個市
無個樣搞個樣，多鳩餘，供應唔夠係到講經咩

其實租置點解管理困難？因為同一棟樓入面有業主同租戶？

放公屋黎買，即係又係同屋企人住，咁有乜分別

其實住緊公屋果啲有咩房屋需要
都已經有屋住緊啦
如果佢係target 係呢班人
有解決過問題嗎？

三至五萬月入果啲先係有需要囉

係要交公屋出來
或者排隊見完主任過左審查先有綠表

如果係推出市場 而我又抽到既
我間新屋成幅牆畫一個林鄭樣日對夜對以表尊敬

利申：公屋仔

起係郊野公園，邊個仲敢反對

搞得黎都2047啦

公屋都有價啦
公屋搬假居屋
仲要只可以賣比政府
仲要交還公屋
係咪離地呀條撚樣

起5000間賣比公屋居民，就可以收番5000間公屋，除笨有精，起一間新公屋成本70萬

首先要有公屋

上面班撚樣成日係度諗買完唔會升 如果供十年有得安居樂業真係大把人狗衝，俾你升有撚用，得一層樓你賣咗佢訓街咩 一日到黑淨係識炒炒炒，炒到自己收皮又要政府救你命

而家d後生都好難上公屋

就算有如果孤獨終老更加無利誘買

之後只可賣番畀政府呢條橋幾好，正宗買樓自住

住公屋先正 租金咁低

有幾個多人買左間公屋

每日150都咁多年真係要叫停架啦

好似話10年8年內賣比政府，之後變租置居屋可自由補地價

住公屋點解要想俾錢政府供樓，重要可能只可賣翻俾政府.

其實點解？

但公屋交緊3千唔洗, 點解要俾首期再每月俾更多既錢去住....

每年會升值，當佢賣比你180萬，10年後可能綠表價值300萬

exact_ly
連登仔根本唔係追求公平同社會公義
只係葡萄自己無得炒樓

世界大戰/支爆前不宜買樓

空頭支票

仆你個街啦
即係變種綠表
只不過賣得更平
最慘冇公屋冇居屋買唔起樓挨貴租既人依然不能受惠
空左間公屋對呢班人都冇幫助
分分鐘仲因為調緊d居屋去呢個計畫到
變左白表中居屋機會大減埋
林鄭是咪想加速民變

住緊公屋
同冇屋被逼同父母住/挨貴租
正常人都知後者有逼切需要d
但林鄭卻俾前者優先
真係準備俾人丟老母

跟本全個post講緊後者需要d
上上上面果條友 傻更更仲話咩都炒

你賣100萬一間點會買唔起

屌佢離地到
佢快d收皮落台啦屌那星

搵30k都搞唔掂？真係弱智唔好周圍同人講啦

因為間屋係自己，公屋點講都唔係你。

任何女人聽你住公屋即刻

同市價脫鉤即係售價可以更加平

你問我對好多公屋租戶真係好有需要

就算要交管理費之類，要供25年，起碼你都有嗰自己的居所，有資格娶老婆先啦。

層樓係自己點解唔買？租呢個字好冇安全感，亦冇尊嚴。

班業主自己心理不平衡問題姐

管理從來唔會困難！

反而有公屋租戶存在，你搞咩維修，管理費都有政府幫你睇實。

好過D私人屋苑圍標，黑箱作業，天價管理費啦。

交返公屋出嚟，俾有需要的人住。

三萬五萬月薪係絕對可以自行解決居住問題ge，咁都要政府幫？你都痴線。

方向係好
但做唔做得掂就一回事
搞太多推死個市
搞太少沒用
等十月再睇

買左就諗住成家立室，住過世嫁啦，唔會諗住賣囉。

私人樓市場點炒就繼續，唔好搞到弱小市民就得啦

講緊本身同父母住果班
同租樓仔
你係咪開心得濟..

你都on9,你炒你既事，身為後生我淨係想安居樂業，有瓦遮頭

住緊公屋一樣同父母住，同父母住其實根本冇問題。

有資格捱貴租證明你有能力，大把人想捱都冇資格捱啦。

我月入有5萬，每個月交2萬租一個單位，我覺得根本冇問題。

而且可以月入5萬即係高薪厚職，將來絕對唔止賺咁少。

但基層就唔同，佢哋的收入永遠都係徘徊係一個低的水平。

同父母住一樣可以結婚

你真係痴撚線 加離地
四人家庭 一仔一女 或兩仔
點結婚

得一幅都係其次
最重要係無賣平過比香港人

點會推死嗰市，得公屋居民可以買呢種單位。

然後空置的公屋單位，就只能俾輪候中的低收入人士上樓。

上述講的人，佢哋全部都冇條件參與現行的私人樓市場，樓市同佢哋完全絕緣。

真係難聽D講，而家D樓跌一半佢哋都買唔起。

但可能上面月入30k的人就有機會上車。

毒撚同老母住當然可以當儲錢
但當有妻兒或打算結婚就唔係咁講喇
社會上有大量呢類冇父幹既中下層
呢批人唔係要你幫佢買樓
只係想有瓦遮頭
我咁肯定就算你俾呢批人排十年上公屋交雙租
都已經少好多民怨
不過都係算把啦
政府立心要佢地幫人供樓
講到尾又係無樓階級vs炒樓階級呢個矛盾

只要支那公屋居民要交支那公証無物業同資產証明先可以入公屋, 我估有7成人即走, 但港府重來無要求過

不如快d俾人買公屋啦

你岩

咁你同父母同住公屋都係一樣

同埋呢個政策其中一個目標就係騰空公屋單位，俾更有需要的貧困市民居住。

轉手都要補地價啦，到時換樓咪仲難，唔通攬住間咁嘅屋過世咩

有50k一個月，我都不知幾想去供樓。

已經好滿足

呢個post好多弱智仔

BTW, 家下摩天輪單野正係炒緊, 政府即刻出單消息, 咩條文都未有, 真係即刻解晒圍

千祈咪撚生仔，學到你咁嘅思維就仆街

我哋普通市民，下一代都係普通人，又唔係要佢做特首

唔理你點玩啦
不如公布個興建數字啦
呢個先係重點

窮冇所謂，窮咪諗辦法點樣可以令自己脫貧，乜撚嘢下一代都係普通人，窮到普通私樓買唔起都仲叫普通人 你個仔真係多得你唔少

大把人2公婆40k樓下公屋居屋冇份幫人供樓
,仲要供養父母,有d仲要養埋細路,扣除屋租後,生活費分分鐘少過綜援，呢批人開始越積越多，政府毫無政策幫呢班人，民怨就係咁黎

起碼都有錢pay，你有能力負擔起哂D嘢。大把人賺萬幾蚊咪又係咁掹掹緊咁過，好多野都負擔唔到。

你唔係成日諗住一勞永逸下話？梗係要不斷做嘢嫁啦。

我有公屋
我又點會花舊錢去買一個得一個買家既單位？
交租平過供

做又鬧，唔做又鬧，你想點呀仆街？

一D本身有公屋又有樓個D, 會放間公屋換, 資源分配會好D.

另外有D父母可以回鄉住又可以過間上車盤俾仔女.

三來可以取締天價居屋, 再長遠可以大部份人都有自置單位減輕政府負擔.

如果可以回鄉住，而家已經可以回啦
首置上車盤只係無端端將個100個養老金改為供樓，唯一好處係唔使驚日後俾房署屈做富戶趕走。對公屋二代居住問題依然係冇幫助

正常供養父母,2人40k以下租12000,過既已經係綜援水平，呢個世界冇話pay唔到，只不過係要透過縮食交租，呢批人成世人冇接受個房屋資助，過既生活實際會比公屋戶更差

公屋戶主番大陸住係要收番間公屋

睇你點住法啦
就算陷家轉晒首置上車盤
屋企個兩老我估都唔可能100%長住大陸，最多都係兩邊走咁，除非佢係大陸既親人多過香港，但隨著年齡增長，兩老最後都要靠香港醫療，到時回流又會有住屋問題

呢個post有d人其實過唔過25歲

供完係自己，交租交1000萬年都唔係你

1000一個月 100萬已經夠交83年租
你有無咁長命

分明就係想第時攞離炒

同意樓上，政策本身傾向N無人士，幫佢地上樓，
然後佢地上完之後就已經當解決問題，無考慮到下一代既流轉階梯。
而家首置盤可以係做緊長遠亦都可以係廢物，但都要睇佢點定法，
始終上一代有公屋既人生左仔女，而家公屋戶最大問題係個下一代點轉得走，
呢個問題都影響埋生育率，連扑野都無地方仲要人生仔。
個人覺得佢真係最好參考坡佬房屋政策+收緊單程單雙非果個增加人口既源頭。只要首置影響唔到私人市場投機，基本上都應該支持，始終私樓個TARGET係投機多於居住需要。

香港個個後生仔都有公屋既話 個個都愛國愛港啦

其實應該家庭資產去分啦
人地住公屋好地地2-3000蚊租
轉去咁多限制既樓 每個月供多咁多錢

點會1000一個月？而且你以後唔洗驚變富戶，可以全力賺錢。

政府話只可以賣俾政府，炒條毛。

點會唔放 就黎比人收樓啦
最好個計劃係收完樓先推

同意 住緊公屋個班唔須要幫

教你計下數
我屋企有人4人單位先交緊9XX
好啦,當正常例子...3000好未?(其實大把大單位唔洗呢D價)
30年先追到條數
但你唔好唔記得,你買左就要交差向,地租

仲有仲有,最緊要既係所有維修要自費,包括窗,大門,廁所...一切一切間屋原有既設施,人地租客有房署比錢,你就要自費咁囉

自己樓點同公屋？任何女人聽到你住公屋即刻掉頭走。

同埋你有呢個單位，你就唔洗驚變富戶。好多人其實話就話供25年咁。

其實經濟發展冇特別大的危機，大把人供十年可能就已經夠錢贖回層樓。

然後真正安居樂業，但你住公屋就冇呢一支歌仔唱，日日都要擔驚受怕，又唔敢賺凸。

市價七成咪又係畀唔起首期

公屋仔有公屋，仲買你間野托柒咩
仲要賣都賣畀政府，即係冇賺啦

點解公屋仔要搞咁多野去買你

你條5毛收工啦

試下10月宣布搞一萬個呢D單位，咪知囉

唔少連登仔睇嘢好窄
同父母住就覺得係毒撚黐父母可以儲錢
拎4成人工交租覺得無問題
對屋企就淨係諗到俾家用
完全唔覺得呢個世界好多人真係要供養父母養屋企

好多人同父母一齊住唔係無能力自己租買一個單位
而係無能力租買兩個
屋企人唔係掉低少少錢就由佢自生自滅
生活好啲一齊飲飲食食旅行買嘢係錢
生活節儉啲燈油火蠟都係錢
生活再慳都一堆睇病錢
仲未計啲父母老來得子要養埋細路妹
仲仲未計條女仲窮過你
仲仲仲未計條女屋企負擔仲高過你

個個買樓都係驚退休手停口停住都無得住
諗下你夫婦e+就養住4個呢種情況嘅老人
50k? 散錢都唔夠俾

點解仲有人信政府講野
一定推唔成
商家佬一定嘈

即係同人講,我住私樓架
人地問你係邊呀?
家維邨,華富邨,富享邨咁呀?

再同人講,我買左架,所以公屋立即變私樓

有自住屋，理得你私樓居屋定公屋
好多人求安居樂業
日日交租你估開心啦

有咩問題？你講的三個屋苑，地段好過無數新界豪宅添。

係女聽到都會即刻濕哂

又公屋優先....

利申：無資格

未必ge，因為有資格買呢D盤的窮人，本身都冇能力買商家佬的貴樓。

呢班人從頭到尾都唔會有機會做你的客仔，嘈條毛。

一開頭平左

但係唔減人口同開地

過幾年又升番

補貼應該用唔少公帑

長遠只係制造中產同窮撚為用幾多錢補貼互屌

要合資格應該好多人會隱瞞資產

哩啲人邊個唔聽話就查家底

咪玩啦 一萬個
騰空返一萬個又點

死撚咗佢啦

我覺得會推
但個量一定好少
而且到推出市場成個計劃變左幾多就唔知

認同
呢類計劃已經推出左好多個

咩青年宿舍，港人港地

公屋輪候冊即刻大量人上樓

你都唔知出面幾水深火熱！

仲難為我聽到D話自己月入30k50k的，話政府唔幫你？

真係屌你老母！你份糧攞20k出去租嗰單位，500尺點都有啦！

但等緊上公屋的人，賺萬幾蚊，住緊劏房渣！呢D人就真係最有需要啦！

老實講
佢target 嘅係班真係收埋好多又住緊舊公屋果班

對於佢地嚟講買就一定係支出多過租過世
但換到間新屋
唔太貴都仍然有相當吸引力

而住新公屋果班就彩你都傻
除非賣俾政府都有水位咁白痴啦

屌你老母，華富係港島，世界的中心。

家維係紅磡，行10分鐘維多利亞港。係富亨係新界就衰D。

賺緊萬幾住劏房，多數都係冇能力又要不停生既人

政府需要呢D人提供勞動力

騰空公屋單位呢班人就可以上樓

都要睇下乜人上樓先
好多住劏房嘅連綜援都拎唔到
根本唔係priority

就算拎緊綜援
家庭都唔掂
單身仲仆街
最好係單親或自製單親
有自殺精神病紀錄者優先

多鳩餘，你要人交返間公屋出來既話就唔一定揀你啦。有綠表係手大撚把選擇，早期居屋間隔實用地點又正，抽新屋居又得。重點係如果連綠表買居屋既能力都無鬼會幫襯你個新野咩！
剩係諗住一炮過清走曬班公屋撚，計我話應該推種屋居剩係比公屋仔(有名但非戶主)，咁樣就減小左一代傳一代既可能。而家大撚把人為左承繼公屋 (無錢買私樓又抽極唔中屋居)，就左暪右暪，一係搵現金糧既工餐餐清。就算普通打工仔，除非佢係好突出個者，否則承繼公屋係個條線都好難唔達標 (收入同資產都係計住緊而非申請條線)。

居屋白表改個名變了首置，最後咪五年先起一千間幾萬人爭，有撚用咩？

其實幫返不合資格排公屋班人比較好,
而家公屋資格係個人月入$11250以上,
二人$17350 以上已經fail,
超少少限額呢班人先真係慘

佢哋根本冇諗過去幫貧苦大眾
佢哋只係想盡量／快踢晒班豁免咗交香港超級高昂土地間接稅嘅公屋使用者
入去佢哋預設嘅剝削漩渦／陷阱
一生一世做其奴隸

邊可能
佢就係要踢走啲人

唔好用扶貧角度去睇
政府從來都只係想減少公屋同減少輪候
所以佢情願起俾公屋戶買嘅樓都唔直接起公屋

最有需要係人工唔高又安分守己打工嗰班

而家不知起幾多公屋，琴日先話係屯門又起成萬嗰單位。

你住公屋都一樣係奴隸

你住私人樓始終有供完的一日，唔係咩漩渦。

資本主義制度點都要想方設法令勞動力繼續勞動，唔會罷工。

你有資格pay，其實係好幸福。

係中環都冇用啦，公屋就係公屋，你買咗咁又點，永遠都係cheap過同區嘅私人樓
設施又少，人地個lobby會所都靚你多多聲，拎住間公屋仲好意思周圍講

點解唔得？起碼優越過班新界鄉下人先，到時去新界揀老婆大把選擇。

lobby會所有春用，我寧願唔要啦。

屌你又公屋優先
仆街啦

奇就奇在公屋多左，但住公屋既人口少左

石峽尾邨 白田邨成堆重建公屋

宜家公屋個standard 高左
人均面積多左，以前可能8條友逼落300尺單位
宜家3條友已經接近300尺

呢班人反共
唔洗理佢地

利申：單身搵廿幾k 表示預左成世同屋企住

妹妹 你有啫先算啦😂

比人買公屋係智障中嘅智障

本身公屋已經係福利，仲要低價賣比佢地

當年買左果班就笑到仆街啦
十幾萬買返來升到幾百萬

佢起只係無可奈何因為輪候冊莫講話之前3年上樓目標唔掂仲愈來愈長

如果可以減少輪候又唔起公屋佢一定揀後者
租置居綠置居就係咁嚟

依家講巿場脫勾加限轉版綠置居都係一樣道埋
無論係住緊定排緊都好
總之清走咗啲人又唔駛俾多間公屋出嚟增加營運成本

如果可以
我諗佢情願送層樓俾你都唔想租俾你
不過咁做變相每戶出幾百萬援助金
實會俾人屌到飛起

Well play 香港人比錢買樓 等便租屋比腥港人

連登仔早死早著

改例查埋海外資產 （由其係中國）
應該小咁1/3 人

不過政府邊會咁做呀

地段好間隔靚又大又低過100萬會考慮下
唔係繼續住公屋好過

exact_ly
大把支那移民幾層樓係支那住公屋

佢地仲好鍾意show off 周圍同人講
不過香港人都唔好得好多

又屈公屋居民有樓，又識邊個親戚啊？

唔知架
所以咪叫政府查囉

無知到震
平時同班經紀朋友傾開,大把女寧願買間百幾尺新樓都唔願買幾百呎居屋

溝到女買到樓再討論啦

班經紀佬水你買私人樓姐，按樓價抽水唔叫你買貴叫你買平啊？

今日林鄭大大親自出去接信，好感動

得啦鄭小姐 比層樓我
我立即出賣港獨撚

傻閪真係傻閪,我買樓果陣只係請人飲餐茶就搞掂
自己個井窄唔好以為全世界都係先得架

比更多的抽獎機會我已經很幸福，如果比我抽到，以後只投民建聯，有効阻止年輕人上位，等班後生慢慢租 樓價gogogo

而家居屋打個7折都幾球嘢

你都on9，你得唔代表其他人都得。所以就唔好買居屋啊？你咪繼續買返開放式囉。

今日最新

特首林鄭月娥下月公布的施政報告，將提出落實首置上車盤，她今早出席一個住屋論壇後表示，若首置上車盤訂價越相宜，限制會更大，又指該計劃針對香港永久居民，對象是年輕家庭，「收入唔錯」但未能買私營樓，故提供裝璜樸實的上車盤，其用地將來自新的土地來源。

咁睇應該唔會只限綠表
同埋出得港人限購 數量就9成唔會多
佢話針對家庭 睇下有無位俾單身撚

如果係首置 + 家庭 (特別係有細路) 優先就有意思，否則只係俾父幹撚幫仔女買保險留間屋喺度擺

現行政策：兄弟姐妹都可以組成家庭單位

跟返居屋果套的話係非核心家庭，抽到都冇樓揀

其實講咩都無用 要數量夠多先真係改變到現狀
俾你出夠1000伙 其實都係杯水車薪
父幹撚又好 等上車既年輕夫婦又好 單身撚月入30K都好
你搶得到先算 但睇佢講到明限永久居民 斷估唔會太多

仲有買咗就等於享受咗房屋福利，以後所以資助房屋都冇你份

點睇都係口術嚟
等有個名義俾佢個委員會去開地啫

市價70仲叫脫鈎？

人地講新盤發展商比超高佣金AA

公屋又新腥港人優先

人地買新樓免佣之餘問代理拎回佣
佢要請人飲茶

其實重新再推租者置其屋有咩問題，公屋間隔四正，上一代廢老都係想有間屋可以住到死個日，最多子女唔要個公屋就賣返俾政府

新政策最多係吸引依家住緊公屋既人既下一代（即係80後打後既青年）搵到錢/儲到錢個啲可以夾埋父母儲落黎個筆買「政府上車盤居屋」

如果呢一代人想結婚買樓生仔，大部份本身根本就無公屋係手，何來交返間公屋補錢換樓？

個政策target只應用到有米新移民&本身有公屋既年青人/其父母作換樓成為終老居住地方既人

但換個角度去睇，個target範圍咁細，正好符合佢個可供應數量

即係計畫要完善，政府可以設立基金，做埋按揭，息口固定，低息，例如年息約2厘，原因係政府旨在解決居住的問題，唔係要賺錢

呢類類似新加坡的祖屋政策，我姑且叫它為港屋，港屋要完全同私人市場脱鈎，因為價錢訂得相當低，咁做係防止香港樓價動盪

至於訂價處於咩水平，我諗資産審查及個人入息的把關好重要

咁買到未呀?垃圾

我有得選擇賣左手頭兩層樓返去住老母間公屋(租既),又可以隨時買私樓,但係買公屋呢個叻仔選擇就留返比你兩條磨碌啦

咩叫公屋仔優先？有公屋住仲乜洗煩住屋問題咩

自己柒左發軍四

柒咩?你係咪知有人收回佣?係既我唔介意SEND去ICAC

上面條友戇鳩，人窮志短，由撚得佢死

回佣紙都冇聽過 大業主 慢慢告

拿,你搞清楚,呢張係回贈,同回佣係唔同,
回贈定回佣?